Nokia 智能手機暗中傳輸用戶資料至中國！

以為用歐洲品牌手機，就可以避過某國監控……？錯了！竟然連 Nokia 也被懷疑有做不恰當的資訊外洩，出賣用家儲存在手機的敏感資料。芬蘭 HMD 旗下 Nokia 手機品牌，被揭至少 Nokia 7 Plus 型號，有刻意將敏感資料傳輸至中國。Nokia 方面暫時承認事件，形容是意外，並已在 1 月份的 OTA 軟體更新中，修復以上問題。但事件觸發用家，擔心使用非中國品牌手機，依然被秘密監控的疑慮。

綜合路透社 (Reuters) 及 ZDNet 報道，芬蘭政府已正式介入調查 HMD，並已知會歐盟，研究 Nokia 是否已違反歐盟 GDPR (一般資料保護規範) 法律規範。事件爆發點近日，挪威當地用家 Henrik Austad 向 NRK (挪威廣播公司) 舉報，發覺他持有的 Nokia 7 Plus 手機，持續地向「」網域傳輸資料。初步調查發現， 網域持者是中國電信集團有限公司 (China Telecommunications Corporation)。

Nokia 7 Plus 非常「古惑」，當手機處於鎖機狀態時，沒任何可疑的資料傳輸動作。惟一旦解鎖、或是屏幕正在顯示畫面，便會持續向 網域傳輸資料。資料內容未明，極可能是用家帳戶、密碼、電話號碼、電郵地址、IMEI 機身識別碼、Wi-Fi MAC 位址等敏感資料，絕對可以追蹤用家身份及位置。引述 Engadget 消息，事件被曝光後，Nokia 方面已承認事件，表明僅首批出貨的 Nokia 7 Plus 手機，才潛在資訊外洩問題，並宣稱已今年 1 月 OTA 更新而堵塞漏洞。

暫未知 Nokia 7 Plus 以外，其他 Nokia 手機如亦會否有異常。Nokia 作為香港人最受歡迎的品牌之一，由芬蘭公司 HMD Global 於 2016 年向 Microsoft (微軟) 簽定十年授權協議，讓 HMD Global 可重新經營 Nokia 品牌。近年中國品牌手機，不斷被揭它們暗中傳輸資料至國內，大家已「習以為常」及避免使用。但經過今次 Nokia 7 Plus 事件，證實外國品牌也並非一定「與中國伺服器零聯繫」。

歐盟好像罰好多錢，最好執！

失望

屌你老母換機先。